\beginsong{DESZCZOWE LATO}[
by={Słowa i muzyka: A. Gruszczyk}] 

\beginverse
\[d]Kiedy jest desz\[a]czowe lato, 
\[E7]Mokną świerszcze w \[a]mokrym \[A7]sianie,
\[d]Woda szkodzi \[a]strunom skrzypiec,
\[E7]Lecz nie w głowie \[a]im \[A7]cykanie.
\endverse

\beginchorus
   \[d]Lato, deszczowe \[a]lato,
   Na przekór \[E7]ludziom, na przekór \[a]kwiatom.\[A7]
   \[d]Lato, deszczowe \[a]lato,
   Ze nawet \[E7]świerszcze nie mogą \[a]grać.
\endchorus

\beginverse
Woda schodzi z gór ścieżkami,
Wiatr gałęziom strąca krople,
Kłapie błoto pod butami,
Wszystko jest zupełnie mokre. 
\endverse

\beginchorus
   Lato, deszczowe lato ...
\endchorus

\beginverse
Dymią szczyty jak wulkany, 
Mgiełka w polu, mgiełka w sadzie, 
w żółtej glinie ślad wibramów
Odciśnięty tak wyraźnie.
\endverse

\beginchorus
   Lato, deszczowe lato ...
\endchorus

\beginverse
Polne kwiaty mają dreszcze, 
Nic nie będzie z ich zapachu, 
Pod słomianym dachem szopy
Deszcz nas dzisiaj trzymał w szachu. 
\endverse

\beginchorus
   Lato, deszczowe lato ...
\endchorus

\beginverse
Kiedy mgła opadnie nisko,
Drzewo się za drzewem chowa.
Leśne echo z mokrą głową
Lubi wtedy spacerować. 
\endverse

\beginchorus
   Lato, deszczowe lato ...
\endchorus

\beginverse
\textnote{Alternatywa na słoneczne lata:}
Kiedy jest sloneczne lato,
Graja swierszcze w suchym sianie
Stroja sloncem struny skrzypiec
Ciagle w glowie im cykanie
\endverse

\beginchorus
   Lato, sloneczne lato
   Na przekor burzom i zwiedlym kwiatom
   Lato, sloneczne lato
   Ze nawet swierszcze nie moga grac
\endchorus

\beginverse
Slonce schodzi z gor sciezkami
Wiatr galeziom sciaga liscie
Sucha ziemia pod butami
I goraco zajebiscie
\endverse

\beginchorus
   Lato, sloneczne lato ... 
\endchorus

\endsong
